【西九公關災難】本刊報導雪糕母子被拒續租 西九惹抨擊跪低出Post道歉

發佈日期：2017年5月9日
相關連結:

【西九公關災難】 母親節結業 雪糕店送禮 顧客不捨

【西九公關災難】雪糕母子被拒續租 商場老闆被揭赤柱豪宅變劏房

【西九公關災難】要求西九澄清 商戶喊冤 :對我好唔公平

【西九公關災難】Calvin批商場選擇性撐小店 再開店仍鍾情深水埗

本刊上週報導位於西九龍中心八樓一由兩母子經營的雪糕店，因大件夾抵食而被投訴，甚至被西九拒續租。事件被廣泛傳媒報導後，引起大批網民熱烈討論，更狠批西九租務部無理，趕絕小店。

近日，西九龍中心的Facebook不停上載其他聲稱要撐小店，以及一篇另一同層雪糕的報導，令該店老闆受到網民攻擊，他更要求西九出道歉聲明。未知西九方面是否知衰，在約一小時前終發出道歉啟事。

「我兒子回來接更我就吃雪糕，我很喜歡吃雪糕。」現在一個五元可以買到什麼?

在深水埗西九龍中心八樓，一間開業一年的雪糕店，近日成為網上熱話。70幾歲的陳婆婆在兒子Calvin經營的雪糕店幫手，本身在社企打工的陳婆婆，每天下班後都會到雪糕店幫手，為了協助兒子，她不怕辛苦，「我不覺得辛苦，因為我已習慣。(開心?)開心呀，客人吃得開心我就開心。」不獲續租，在母親節將要結業，在沒有合理解釋下，陳婆婆表示雪糕賣五元兩球被投訴，「我們被人投訴大球。」她更氣憤的說:「我說殺人打人都有原因呀。」

至於Calvin，一位80後的上班族，每天下班後，約七時就會趕到店鋪接媽媽更。他訴說小時候因為家裡很窮，沒有零用錢，「那時候媽媽十分好，見我乖就買雪糕給我吃。」於是就決定開雪糕店。「出來做事一段時間，現在有能力，就會想是否應該回饋社會，幫小朋友及老人家，做社會服務。」提到不獲續租，他表示開鋪時已跟西九龍中心租務部說，他們純粹是幫小朋友及老人家，「我們已說明賣五元兩球。」直至兩個月前，他向租務部查詢續租手續，「他跟我說到時會答覆我，叫我等消息。」之後他就收到不獲續租通知書。

有什麼原因嗎?「就是沒有原因，我都不知道什麼原因。」有致電查問?「我打過去問，他們一直不回答我，我打去問，都是掛我電話或罵我，或者不跟我說任何事。」不過Calvin透露是因為被人投訴，「年頭的時候，雪糕供應商跟我說，反映給我知。他跟我說，天水圍、葵涌、旺角、都有人反映或投訴，說我們的雪糕為什麼那麼便宜，是否免費?」他更指，「有連鎖店，甚至十分有名的店鋪都有先後反映過，我都很奇怪，一間那麼細的店鋪，是影響全香港的經濟。」

由於不少市民從網上得知雪糕店快將結業，令店外出現長長的人龍，近日更有客人向Calvin投訴排隊時被保安驅趕，令他們大為不滿。

記者曾電郵西九龍中心管理處詢問有關續約事宜，一職員在電話中回覆表示，「我不知道，相關的同事今天放假，我不是負責此事的。」當記者再詢問有沒有人負責同事可聯絡時，她卻突然轉軚說:「我們對此事沒有回應。」

撰文：何紫
攝影：海江田

推

唔租俾佢地就係唔租 臭港一向有強權冇公理 閪尻出個帖道歉過幾日就冇人理

加佢25%租
叫cherry落去 加多兩錢肉緊

時代變 又一間消失小店
我們可否約定於明年 維持樂觀笑臉一張
又再見

賠償喇

我識唱